[
    [
        "129256",
        "babacampione",
        "Amici autori, la vostra opera non pu\u00f2 essere perduta nei meandri di internet e di thread che prima o poi nessuno consulter\u00e0 pi\u00f9.Bens\u00ec merita di trovare una collocazione fisica all'interno delle vostre (e nostre) librerie cartacee.Io mi occuper\u00f2 di impaginare il libro, ma voi dovreste mandarmi la versione defintiva del vostro elaborato, entro il 30 Giugno di quest'anno. Se non ricevo nulla entro quella data, prender\u00f2 per buona la versione che ha partecipato ufficialmente.Mi servono i file in formato word, per poter impaginare al meglio. Se avete delle esigenze particolari di impaginazione, fatemi sapere.Contattatemi tramite messaggio privato per inviarmi gli allegati, perch\u00e9 l'indirizzoQuesto indirizzo e-mail \u00e8 protetto dallo spam bot. Abilita Javascript per vederlo.\u00e8 terribilmente complicato da usare.Ah, per terminare, servirebbe anche una bella copertina. Chi si offre volontario per disegnarne una?"
    ],
    [
        "129258",
        "Anima di Lupo",
        "Oh, ecco..visto che Baba ha risollevato l'argomento prendo la palla al balzo e ripropongo all'attenzione della Comunit\u00e0 Tutta due questioni che mi stanno a cuore:1)Creiamo in Enciclopedia la sezioneLibri dei Cortiseparandola da quella attuale LGL Memories? Cos\u00ec possiamo mandare in stampa la nuova serie rivista e corretta comprendente soltanto le raccolte dei Concorsi dei Corti.2)Facciamo le nuove copertine abbandonando le vecchie storiche con il colibr\u00ec? Io propongo ufficialmente di utilizzare (semonpraceme la Comunit\u00e0 sono d'accordo) le illustrazioni riassuntive che Yanez ha fatto negli ultimi anni a fine Concorso. Per i Concorsi pi\u00f9 vecchi, possiamo chiedere a Yanez se ha voglia di fare un disegno ora. Non scappa niente, no?Per quanto riguarda la tua richiesta Baba, bisogna prima decidere come muoverci. \u00c8 giusto modificare i file dei racconti per la pubblicazione o bisogna lasciare la copia cheeffettivamenteha partecipato al Concorso?Ad esempio, \u00e8 ovvio che io vorrei correggere il titolo e mettere \u00c0 invece di A' (IL SENZA PIET\u00c0).\u00c8 una questione spinosa pi\u00f9 volte dibattuta negli anni passati e sar\u00e0 difficile trovare un punto d'incontro comune. Io stesso non saprei dire cos'\u00e8 la cosa giusta da fare."
    ],
    [
        "129259",
        "Zakimos",
        "Visto che nessuno ha segnalato refusi in Londra io sarei per lasciare il mio file com'\u00e8. Per Falkenstein vorrei fare un sacco di modifiche ma che senso avrebbe? :-D"
    ],
    [
        "129261",
        "GGigassi",
        "Da absolute beginner non so che dire, io lascerei i Corti cos\u00ec come sono stati presentati in concorso ammettendo eventualmente delle correzioni ortografiche. Giusto per il Corto della negromante direi di metterci i disegnetti che avevo fatto in origine."
    ],
    [
        "129264",
        "Rygar",
        "Anima di Lupo ha scritto:Per quanto riguarda la tua richiesta Baba, bisogna prima decidere come muoverci. \u00c8 giusto modificare i file dei racconti per la pubblicazione o bisogna lasciare la copia che effettivamente ha partecipato al Concorso?Io credo che sia rimesso al buon gusto dell'autore. \u00c8 ovvio che se presenti un corto sulle pere non ne puoi pubblicare uno sulle mele, ma ricordiamoci anche che questi libri sono i nostri biglietti da visita per gli esterni che visitano il forum. Che senso ha proporre una raccolta piena di refusi, ripetizioni e link non funzionanti?Il lettore che volesse studiare le opere \"beta\" (spinto forse da un impulso esegetico) potrebbe tranquillamente spulciarsi le discussioni nel forum e vedere il lavoro in una fase precedente; il lettore occasionale, invece, ha diritto a un prodotto di qualit\u00e0."
    ],
    [
        "129270",
        "Still",
        "Rygar ha scritto:Io credo che sia rimesso al buon gusto dell'autore. \u00c8 ovvio che se presenti un corto sulle pere non ne puoi pubblicare uno sulle mele, ma ricordiamoci anche che questi libri sono i nostri biglietti da visita per gli esterni che visitano il forum. Che senso ha proporre una raccolta piena di refusi, ripetizioni e link non funzionanti?Il lettore che volesse studiare le opere \"beta\" (spinto forse da un impulso esegetico) potrebbe tranquillamente spulciarsi le discussioni nel forum e vedere il lavoro in una fase precedente; il lettore occasionale, invece, ha diritto a un prodotto di qualit\u00e0.Concordo, oltretutto sarebbe \"coerente\" se la versione finale recepisse - almeno parte - le correzioni agli \"errori\" identificati dai lettori, correzioni spesso oggetto di lunghi approfondimenti sul forum: in fondo anche questo in qualche modo \u00e8 parte integrante dei \"corti\""
    ],
    [
        "129274",
        "monpracem",
        "Dico la mia riguardo alla parte grafica:Per la questione della copertina: il colibr\u00ec sarebbe meglio non toglierlo... per\u00f2, nel caso di una ristampa da capo a piedi, si potrebbe pensare di realizzare copertine diverse per ogni volume, sempre con il colibr\u00ec che legge il libro ma disegnato in tutte le salse. Ricordo a chiunque voglia cimentarsi nell'impresa (Kaglios? Lone?) di consultarsi anche con Seven, l'autore del mitico colibr\u00ec originale.Per il discorso vignettoni finali: se serve posso far avere a chi gestisce il progetto una copia di quanto fatto finora. Credo di aver saltato qualche anno, ma se necessario potrei anche realizzare i disegni mancanti. (a proposito: invito gli autori a dare una occhiata al vignettone di quest'anno, nella pagina della classifica!)."
    ],
    [
        "129289",
        "lonewolf79",
        "monpracem ha scritto:Ricordo a chiunque voglia cimentarsi nell'impresa (Kaglios? Lone?) di consultarsi anche con Seven, l'autore del mitico colibr\u00ec originale.No, non m' interessa. grazie."
    ],
    [
        "129290",
        "Prodo",
        "Anima di Lupo ha scritto:1) Creiamo in Enciclopedia la sezione Libri dei Corti separandola da quella attuale LGL Memories? Cos\u00ec possiamo mandare in stampa la nuova serie rivista e corretta comprendente soltanto le raccolte dei Concorsi dei Corti.2) Facciamo le nuove copertine abbandonando le vecchie storiche con il colibr\u00ec? Io propongo ufficialmente di utilizzare (se monpracem e la Comunit\u00e0 sono d'accordo) le illustrazioni riassuntive che Yanez ha fatto negli ultimi anni a fine Concorso. Per i Concorsi pi\u00f9 vecchi, possiamo chiedere a Yanez se ha voglia di fare un disegno ora. Non scappa niente, no?Io sono disponibile ad appoggiare entrambe le istanze e farmi carico del restyling della sezione del sito, della creazione della nuova categoria Libro dei Corti e del travaso delle vecchie schede nella nuova sezione. Tutto questo per\u00f2 deve essere fatto a patto che tutti i libri dei corti siano uniformi: ovvero abbiano stesso stile di cover, stessi loghi, nuovo titolo della serie e numerazione coerente. Se un lavoro di ricopertinatura simile non fosse fattibile, o dovesse richiedere tempi biblici, io proporrei di far uscire intanto il Libro dei Corti di quest'anno seguendo il vecchio schema (quindi collana memories con logo del colibr\u00ec e numerazione a seguire rispetto a quella a oggi esistente) e poi eventualmente procedere alla modifica di tutti i libri in un secondo tempo, quando avremo la certezza di poter contare su nuove cover, nuovi loghi e nuova veste grafica."
    ],
    [
        "129293",
        "Anima di Lupo",
        "monpracem ha scritto:Dico la mia riguardo alla parte grafica:Per la questione della copertina: il colibr\u00ec sarebbe meglio non toglierlo... per\u00f2, nel caso di una ristampa da capo a piedi, si potrebbe pensare di realizzare copertine diverse per ogni volume, sempre con il colibr\u00ec che legge il libro ma disegnato in tutte le salse. Ricordo a chiunque voglia cimentarsi nell'impresa (Kaglios? Lone?) di consultarsi anche con Seven, l'autore del mitico colibr\u00ec originale.Per il discorso vignettoni finali: se serve posso far avere a chi gestisce il progetto una copia di quanto fatto finora. Credo di aver saltato qualche anno, ma se necessario potrei anche realizzare i disegni mancanti. (a proposito: invito gli autori a dare una occhiata al vignettone di quest'anno, nella pagina della classifica!).Allora potremmo inserire i tuoi vignettoni dentro i libri (e colmeresti le lacune con i Concorsi mancanti, dove hai saltato l'anno) chesono dei capolavori da non perderee le copertine o le lasciamo cos\u00ec o le ritocchiamo leggermente tenendo il colibr\u00ec (in tutte le salse intendi cambiare i colori?). Ma ci vogliono dei volontari che disegnino."
    ],
    [
        "129316",
        "Anima di Lupo",
        "Prodo ha scritto:sono disponibile ad appoggiare entrambe le istanze e farmi carico del restyling della sezione del sito, della creazione della nuova categoria Libro dei Corti e del travaso delle vecchie schede nella nuova sezioneBenissimo, mettere la numerazione progressiva 1,2,3,4,5,6,7,8,9, far\u00e0 coincidere anche il numero del volume con l'edizione del Concorso, cosa che ora nella serieLGLMemoriesnon \u00e8 (ad esempio il Libro dei Corti 2008 ora ha il numero 3, con quella nuova avr\u00e0 l'1 che giustamente gli spetta).Un'altra modifica che trovo interessante \u00e8 quella del titolo. Io metterei solo un anno (mi sembra pi\u00f9 bello), quello dell'assegnazione del titolo (2011,2012,2013,2017 ecc...) togliendo il doppio anno e la stanghetta in stile Serie A.Per\u00f2 credo (se ho fatto bene i conti) che ci sia un \"vuoto\" nel 2009 e ci\u00f2 ha creato il problema? Cio\u00e8, nel 2009 non si \u00e8 assegnato il titolo ma si \u00e8 pubblicato il Bando per il Concorso che si \u00e8 poi concluso nel 2010 quindi avremmo un \"salto\" nei volumi con la mia proposta dal 2008 al 2010, giusto?"
    ],
    [
        "129317",
        "Prodo",
        "C'\u00e8 stato un concorso, che mi pare proprio quello da te citato, che si \u00e8 svolto a cavallo di due annate, coprendole entrambe. In quel caso il volume dovrebbe essere identificato come 2009-2010, in stile campionato di serie A."
    ],
    [
        "129318",
        "Anima di Lupo",
        "Prodo ha scritto:C'\u00e8 stato un concorso, che mi pare proprio quello da te citato, che si \u00e8 svolto a cavallo di due annate, coprendole entrambe. In quel caso il volume dovrebbe essere identificato come 2009-2010, in stile campionato di serie A.Allora potremmo tenere il singolo anno in tutti i titoli tranne che nel2009/2010. Cos\u00ec ci sarebbe chiarezza."
    ],
    [
        "129353",
        "LordAxim",
        "Benedico la proposta di riorganizzare i volumi dei Corti, e sono favorevole alla correzione di refusi e piccoli dettagli migliorativi dei racconti."
    ],
    [
        "129355",
        "EGO",
        "Anima di Lupo ha scritto:Benissimo, mettere la numerazione progressiva 1,2,3,4,5,6,7,8,9, far\u00e0 coincidere anche il numero del volume con l'edizione del Concorso, cosa che ora nella serieLGLMemoriesnon \u00e8 (ad esempio il Libro dei Corti 2008 ora ha il numero 3, con quella nuova avr\u00e0 l'1 che giustamente gli spetta).Un'altra modifica che trovo interessante \u00e8 quella del titolo. Io metterei solo un anno (mi sembra pi\u00f9 bello), quello dell'assegnazione del titolo (2011,2012,2013,2017 ecc...) togliendo il doppio anno e la stanghetta in stile Serie A.\u00c8 una proposta che feci gi\u00e0 qualche tempo fa, e continuo a sostenerla."
    ],
    [
        "129360",
        "Anima di Lupo",
        "Perfetto, allora direi che possiamo gi\u00e0 deliberare senza perdere altro tempo. Se Prodo \u00e8 d'accordo, quando ha tempo e voglia, pu\u00f2 modificare l'Enciclopedia creando la nuova serieLibri dei Corti.Direi che possiamo trovare anche come punto comune per la pubblicazione degli scritti una revisione post Concorso a cura dell'autore. Tale revisione sar\u00e0 lasciata al buon senso dell'autore ricordando che comunque l'opera vera e propria \"con gli errori\" che ha partecipato al Concorso si potr\u00e0 sempre trovare (con relativi commenti) sul thread dedicato nel forum.Invito dunque gli autori 2017 ad inviare a Babacampione entro il 30 Giugno la loro opera corretta se lo desiderano.Per quanto riguarda i vignettoni di monpracem, direi che tu Yanez, puoi iniziare, quando hai tempo e voglia, i disegni dei vecchi Concorsi mancanti cos\u00ec da completare il quadro. Poi chi far\u00e0 l'impaginazione vedr\u00e0 dove inserirli, se a fine libro o all'inizio. Per tutte le altre edizioni hai gi\u00e0 il materiale, basta inviarlo all'impaginatore (l'instancabile Baba?).Rimane da sciogliere soltanto il nodo delle copertine.O teniamo tutto cos\u00ec com'\u00e8 o diamo una ringiovanita, che in vista di una possibile ristampa non sarebbe male.Per farlo per\u00f2 serve qualche idea.Per me comunque va benissimo anche lasciare le copertine cos\u00ec come sono."
    ],
    [
        "129363",
        "kagliostro",
        "se non c'\u00e8 frettissima, per la copertina dell'ultimo concorso posso provarci io"
    ],
    [
        "129366",
        "Anima di Lupo",
        "kagliostro ha scritto:se non c'\u00e8 frettissima, per la copertina dell'ultimo concorso posso provarci ioPer me va benissimo, anche se nel momento in cui si inizia a dire\"non c'\u00e8 fretta\"passano 5 anni...Comunque metti almeno un colibr\u00ec robotizzato cos\u00ec diamo continuit\u00e0 alle precedenti copertine!"
    ],
    [
        "129367",
        "EGO",
        "Faccio una domanda ingenua: queste \"riedizioni\" dei Corti saranno sempre in formato LG EL?Chiedo perch\u00e9, almeno negli ultimi anni, mi pare che si sia imposto il formato A5 per i Corti, e non sarebbe male utilizzarlo per tutta la collana, anche retroattivamente per le vecchie edizioni.\u00c8 una domanda, comunque, e non una richiesta o una proposta"
    ],
    [
        "129368",
        "kagliostro",
        "Anima di Lupo ha scritto:anche se nel momento in cui si inizia a dire\"non c'\u00e8 fretta\"passano 5 anni...\u00e8 vero, il mio \"senza fretta\" \u00e8 dovuto perch\u00e8\u00a0 ho iniziato a illustrare il libro di krellmithond + la copertina, se c'\u00e8 qualcun'altro pi\u00f9 libero cedo volentieri l'onore altrimenti per met\u00e0 giugno \u00e8 pronta"
    ],
    [
        "129375",
        "babacampione",
        "Amici, non vorrei spegnere i vostri entusiasmi, ma devo confessarvi di non essere in grado di ripensare tutta la collana dei Corti, da quando fu concepita, per portarla in un nuovo formato con nuova impaginazione, copertina...Le mie limitate conoscenze sofwtare mi permettono di gestire file in formato word, per impaginare discretamente bene (come DA 24, tanto per dire), ma la rielaborazione di file vecchi, di cui non possediamo pi\u00f9 la versione editabile \u00e8 al di fuori della mia portata (cos\u00ec come disegnare le copertine).A meno che non ci sia qualcun altro che si senta di collaborare, io mi limiter\u00f2 al Libro dei Corti 2017 di cui posseggo tutti i file word (e pdf).Sar\u00e0 gi\u00e0 un lavoro non banale da concludere, per cui sar\u00f2 gi\u00e0 soddisfatto di portare a casa questo risultato."
    ],
    [
        "129428",
        "kagliostro",
        "babacampione ha scritto:\u00e8 al di fuori della mia portata (cos\u00ec come disegnare le copertine).per la copertina del 2017 ci pensa sto ometto qu\u00e0, a tal proposito ... faccio pure qualche immagine qu\u00e0 e l\u00e0 da mettere tra i paragrafi o sembra na fregnaccia?"
    ],
    [
        "129431",
        "babacampione",
        "kagliostro ha scritto:babacampione ha scritto:\u00e8 al di fuori della mia portata (cos\u00ec come disegnare le copertine).per la copertina del 2017 ci pensa sto ometto qu\u00e0, a tal proposito ... faccio pure qualche immagine qui e l\u00e0 da mettere tra i paragrafi o sembra na fregnaccia?Come preferisci.Di casual image ne ho in abbondanza, quindi non \u00e8 la priorit\u00e0 numero 1."
    ],
    [
        "129442",
        "Anima di Lupo",
        "babacampione ha scritto:Amici, non vorrei spegnere i vostri entusiasmi, ma devo confessarvi di non essere in grado di ripensare tutta la collana dei Corti, da quando fu concepita, per portarla in un nuovo formato con nuova impaginazione, copertina...Le mie limitate conoscenze sofwtare mi permettono di gestire file in formato word, per impaginare discretamente bene (come DA 24, tanto per dire), ma la rielaborazione di file vecchi, di cui non possediamo pi\u00f9 la versione editabile \u00e8 al di fuori della mia portata (cos\u00ec come disegnare le copertine).A meno che non ci sia qualcun altro che si senta di collaborare, io mi limiter\u00f2 al Libro dei Corti 2017 di cui posseggo tutti i file word (e pdf).Sar\u00e0 gi\u00e0 un lavoro non banale da concludere, per cui sar\u00f2 gi\u00e0 soddisfatto di portare a casa questo risultato.Eccomi!Rispondo all'appello, sperando di non essere l'unico e di riuscire ad essere all'altezza del compito essendo io ZERO come impaginatore. Per\u00f2 voglio almeno provarci per tentare di non gettare nuovamente al vento la modifica della sezione Corti.Per i dettagli tecnici e gli accordi, Baba, hai PM."
    ],
    [
        "129444",
        "LordAxim",
        "kagliostro ha scritto:babacampione ha scritto:\u00e8 al di fuori della mia portata (cos\u00ec come disegnare le copertine).per la copertina del 2017 ci pensa sto ometto qu\u00e0, a tal proposito ... faccio pure qualche immagine qui e l\u00e0 da mettere tra i paragrafi o sembra na fregnaccia?Abuso della pazienza di kagliostro suggerendo di creare (almeno) UNA immaginetta di intermezzo tra i paragrafi ispirata a ciascuno dei corti in gara.Che idea!non odiarmi"
    ],
    [
        "129446",
        "kagliostro",
        "infatti a questo avevo pensato, lord .. puoi mandarmi un elenco dei disegnini da fare per ogni corto?"
    ],
    [
        "129506",
        "monpracem",
        "a suo tempo feci cos\u00ec anch'io (credo per il libro dei corti 2012)."
    ],
    [
        "129580",
        "babacampione",
        "Amici, io e Anima di Lupo abbiamo in progetto di impaginare tutti i libri dei Corti, da quando il Concorso fu lanciato, quasi dieci anni fa, ad oggi. Dal 2014 ad oggi, tale lavoro non \u00e8 pi\u00f9 stato fatto e, data la qualit\u00e0 dei lavori, mi sento davvero obbligato a dare priorit\u00e0 a questo progetto.Sebbene io abbia le chiavi per accedere all'indirizzoQuesto indirizzo e-mail \u00e8 protetto dallo spam bot. Abilita Javascript per vederlo., non trovo traccia di corrispondenza legata a quella edizione, n\u00e9 tantomeno si trovano i racconti nei thread dedicati nella sottosezione I Corti 2014.Purtroppo, a suo tempo, erano stati linkati a dropbox, ma i link non sono pi\u00f9 attivi.Terremoto e tragedia! I Corti 2014 (forse l'edizione migliore) persi per sempre!Amici, io Anima di lupo abbiamo davvero bisogno di voi. Se avete ancora i racconti nei vostri files, in formato word o pdf, ce li dovete assolutamente mandare. Guardate nelle cartelle nascoste dei vostri pc e scovate i byte nascosti. Ve ne saremo grati"
    ],
    [
        "129588",
        "Anima di Lupo",
        "Quoto l'appello di Babacampione, stiamo cercando di creare questa sezione Corti e non vorremmo che venisse a mancare un volume, mannaggia.Scrivo la richiesta anche nella mia firma, non si sa mai, tutto pu\u00f2 servire."
    ],
    [
        "129626",
        "monpracem",
        "Ho una buona notizia e due cattive...BUONA NOTIZIAHo tutti (si, tutti) i corti dell'edizione 2014! In pratica non li ho salvati mai tutti, ma in quella edizione miracolosamente l'ho fatto!CATTIVA NOTIZIASono in pdf e non originali (di originale ho solo il mio, \"Lo spettacolo di Lionardo\").ALTRA CATTIVA NOTIZIAUltimamente ho poco tempo quindi non riesco a inviarveli immediatamente."
    ],
    [
        "129630",
        "Anima di Lupo",
        "monpracem ha scritto:Ho una buona notizia e due cattive...BUONA NOTIZIAHo tutti (si, tutti) i corti dell'edizione 2014! In pratica non li ho salvati mai tutti, ma in quella edizione miracolosamente l'ho fatto!CATTIVA NOTIZIASono in pdf e non originali (di originale ho solo il mio, \"Lo spettacolo di Lionardo\").ALTRA CATTIVA NOTIZIAUltimamente ho poco tempo quindi non riesco a inviarveli immediatamente.Direi che l'unica buona notizia supera le due cattive.Mandaci quando hai tempoLo Spettacolo di Lionardoin word e tutti gli altri in pdf e grazie per il preziosissimo aiuto.Anche Apologeta ci ha dato una mano a recuperare i racconti e dunque proseguiamo con pi\u00f9 serenit\u00e0."
    ],
    [
        "129634",
        "Gott",
        "Wow leggo solo adesso di questa iniziativa!Pensate che volevo aprire una discussione proponendo di racchiudere tutti i Corti in un volume cartaceo da stampare su richiesta, stile Librinostri (questo perch\u00e8 il principale motivo per cui non leggo i corti \u00e8 che trovo stressantissimo leggiocare su schermo).Fatemi capire: \u00e8 davvero cos\u00ec?Sar\u00e0 disponibile un almanacco cartaceo?"
    ],
    [
        "129641",
        "Anima di Lupo",
        "L'idea \u00e8 di avere 9 LibriNostri, uno per ogni edizione del Concorso tenutasi, non un unico LibroNostro con dentro tutti i racconti insieme.S\u00ec, un volta pronti, i volumetti verranno consegnati a Prodo che li metterr\u00e0 in coda per la stampa."
    ],
    [
        "129671",
        "babacampione",
        "monpracem ha scritto:Ho una buona notizia e due cattive...BUONA NOTIZIAHo tutti (si, tutti) i corti dell'edizione 2014! In pratica non li ho salvati mai tutti, ma in quella edizione miracolosamente l'ho fatto!CATTIVA NOTIZIASono in pdf e non originali (di originale ho solo il mio, \"Lo spettacolo di Lionardo\").ALTRA CATTIVA NOTIZIAUltimamente ho poco tempo quindi non riesco a inviarveli immediatamente.Monpracem, sei consapevole di essere l'unico essere vivente di questo pianeta ad avere tutti i Corti del 2014?Corri a fare il backup del disco!"
    ],
    [
        "129674",
        "Pirata delle Alpi",
        "babacampione ha scritto:Monpracem, sei consapevole di essere l'unico essere vivente di questo pianeta ad avere tutti i Corti del 2014?Sembra la trama di un romanzo di Dan Brown... chiss\u00e0 se Ton Hanks dovr\u00e0 indagare sui Corti perduti e se il povero Monpracem sar\u00e0 preso di mira da un killer albino..."
    ],
    [
        "129680",
        "Dario III",
        "Un'ottima iniziativa! E spero che l'edizione 2014 non vada perduta!!!"
    ],
    [
        "129852",
        "Rygar",
        "Dario III ha scritto:E spero che l'edizione 2014 non vada perduta!!!Ci sono particolarmente affezionato perch\u00e9 ero uno degli organizzatori.Comunque ho inviato il mio \"Cuore di Ferro\", con qualche piccola miglioria (correzione refusi e link non funzionanti). Speriamo che l'edizione 2017 veda presto la luce!"
    ],
    [
        "129942",
        "monpracem",
        "Ho gi\u00e0 mandato tutto il pacco 2014 a \"alma de lobo\".Con i nostri soliti tempi biblici (entro il prossimo anno, diciamo) la cosa andr\u00e0 avanti!"
    ],
    [
        "130030",
        "Anima di Lupo",
        "Chiunque sia interessato a modificare (parzialmente, come d'accordo) i propri Corti prima della pubblicazione, ebbene, \u00e8 arrivato il momento di farlo per gli autori che parteciparono al Concorso2015\"Una locanda nella nebbia\".Sto impaginando, con la collaborazione di Babacampione, l'anno in questione e se avete modifiche da apportare ai vostri scritti scrivetemi via PM cos\u00ec ci mettiamo d'accordo.Fisso come data ultima per contattarmi il15 agosto 201701 Settembre 2017. Dopodich\u00e9, prender\u00f2 per buona la versione che ha partecipato ufficialmente al Concorso.Grazie a tutti e buona estate"
    ],
    [
        "130318",
        "kagliostro",
        "grazie al fresco notturno ho finito la\u00a0 copertina per il libro dei corti 2017 ,ho inserito il colibr\u00ec per rispetto delle vecchie edizioni inserendo il robot, cattivo e nerd che erano parte dei temi del concorso"
    ],
    [
        "130347",
        "GGigassi",
        "kagliostro ha scritto:grazie al fresco notturno ho finito la\u00a0 copertina per il libro dei corti 2017 ,ho inserito il colibr\u00ec per rispetto delle vecchie edizioni inserendo il robot, cattivo e nerd che erano parte dei temi del concorsobello, \u00e8 molto simpatico"
    ],
    [
        "130351",
        "Rygar",
        "Anima di Lupo ha scritto:Chiunque sia interessato a modificare (parzialmente, come d'accordo) i propri Corti prima della pubblicazione, ebbene, \u00e8 arrivato il momento di farlo per gli autori che parteciparono al Concorso2015\"Una locanda nella nebbia\".Sto impaginando, con la collaborazione di Babacampione, l'anno in questione e se avete modifiche da apportare ai vostri scritti scrivetemi via PM cos\u00ec ci mettiamo d'accordo.Fisso come data ultima per contattarmi il 15 agosto 2017. Dopo ferragosto, prender\u00f2 per buona la versione che ha partecipato ufficialmente al Concorso.Grazie a tutti e buona estateMa non sarebbe meglio aprire una discussione apposita per questo annuncio? Qui magari legge solo gente che ha partecipato a questa edizione e non passano utenti che scrissero solo per il concorso di due anni fa. Ho cercato nel forum, ma non ho trovato nulla con le chiavi \"libro corti 2015\".Comunque ti ho mandato il mio testo, lievemente riveduto (mi ero preparato a questa evenienza gi\u00e0 lo scorso anno)."
    ],
    [
        "130353",
        "Anima di Lupo",
        "Rygar ha scritto:Anima di Lupo ha scritto:Chiunque sia interessato a modificare (parzialmente, come d'accordo) i propri Corti prima della pubblicazione, ebbene, \u00e8 arrivato il momento di farlo per gli autori che parteciparono al Concorso2015\"Una locanda nella nebbia\".Sto impaginando, con la collaborazione di Babacampione, l'anno in questione e se avete modifiche da apportare ai vostri scritti scrivetemi via PM cos\u00ec ci mettiamo d'accordo.Fisso come data ultima per contattarmi il 15 agosto 2017. Dopo ferragosto, prender\u00f2 per buona la versione che ha partecipato ufficialmente al Concorso.Grazie a tutti e buona estateMa non sarebbe meglio aprire una discussione apposita per questo annuncio? Qui magari legge solo gente che ha partecipato a questa edizione e non passano utenti che scrissero solo per il concorso di due anni fa. Ho cercato nel forum, ma non ho trovato nulla con le chiavi \"libro corti 2015\".Comunque ti ho mandato il mio testo, lievemente riveduto (mi ero preparato a questa evenienza gi\u00e0 lo scorso anno).Ho accettato il tuo suggerimento e ho aperto un thread nellasezione 2015dei Corti, allungando la data ultima di consegna degli scritti al 01 Settembre 2017.Dato che io mi occupo anche del 2014, oltre che del 2015, ho pubblicato anche il post con la data ultima di revisione dei racconti nel thread del Libro dei Corti 2014.Ho fissato tale data al01 Ottobre 2017."
    ]
]