[
    [
        "154086",
        "FinalFabbiX",
        "Ehi!Siamoa fine agostoa fine settembre e ancora non si parla della nuova edizione dei Corti? Avanti, si faccia avanti una triade di organizzatori e si pubblichi un bando!Messaggio assolutamente non copiato da quello di SkarnTasKai del 2021Ultima modifica di:FinalFabbiXSet-10-21 13:35:45"
    ],
    [
        "154088",
        "GGigassi",
        "Pensavo di aprire un post analogo il 15 settembre, ma vedo con gioia che qualcuno \u00e8 ancora pi\u00f9 in fregola di me.Forza, non siate timidi: proponete e proponetevi.E senn\u00f2 AUTOGESTIONE AUTOGESTIONE AUTOGESTIONE"
    ],
    [
        "154089",
        "FinalFabbiX",
        "GGigassi ha scritto:Pensavo di aprire un post analogo il 15 settembre, ma vedo con gioia che qualcuno \u00e8 ancora pi\u00f9 in fregola di me.Forza, non siate timidi: proponete e proponetevi.Sono gasato a mille da un mese. Non hai idea di quanto sia stato difficile trattenermi e non scrivere durante il periodo Modena PlayGGigassi ha scritto:E senn\u00f2 AUTOGESTIONE AUTOGESTIONE AUTOGESTIONEScordatelo! Non ci avrai mai! (per\u00f3 continua, che magari qualcuno si spaventa e si propone)."
    ],
    [
        "154094",
        "FinalFabbiX",
        "Ragazzi, forza, su con le candidature"
    ],
    [
        "154136",
        "F.A.S.",
        "Io voto autogestione!E rilancio con il tema: a 700 anni dalla morte del sommo poeta Dante Alighieri che tutti noi, immagino, siamo stati obbligati a studiare a scuola, quale miglior rivalsa che renderlo finalmente interessante come protagonista dei racconti del Concorso dei Corti 2022? (E notate anche la carognata dell\u2019anno sbagliato!)Saranno ammessi Corti a tema Dante e tutto ci\u00f2 che lo riguarda. Quindi Dante come persona, in fondo ha avuto una vita avventurosa, in esilio, sempre inseguito da viaggiatori del tempo obbligati a studiarlo a scuola e pronti a fargli il ..., ehm, volevo dire dagli oppositori politici, comunque sempre pronti a fargli un mazzo tanto. Potete immaginarlo come abile spadaccino ambidestro sempre pronto ad uccidere pi\u00f9 con la spada e che con la penna, potete vederlo come scrittore in crisi in cerca di ispirazione sotto la sottana di Beatrice, guidarlo nella seduzione della ragazza e distoglierlo dai propositi di scrittore con un\u2019appagante vita di coppia e addio Commedia! Potete immaginare il sommo poeta come un mago sempre pronto a celare messaggi nascosti nelle sue opere, destinati ad iniziati di epoche future, sulla scia di Luigi Valli, Gabriele Rossetti e Giovanni Pascoli, oppure come un flagizioso negromante che ha interrogato gli impiccati sui patiboli per sapere come rovinare la vita di milioni di studenti nei secoli venturi e produrre il massimo danno sociale e psicologico: pornografia, erotomania, priapismo, calo demografico e conseguente estinzione di massa.Saranno ammessi Corti incentrati sulle opere di Durante (il suo vero nome, quanti se lo ricordavano?) degli Alighieri, con particolare attenzione alla Commedia, con i demoni petomani dell\u2019Inferno, le tristi anime del Purgatorio e la noia del Paradiso, senza dimenticarsi la dottrina politica della Monarchia (o era la Repubblica? No quello era Platone) o le volgarit\u00e0 da Squilibrio contenute nel De vulgari eloquentia, o alla lascivia delle Rime o della Vita Nova. Eh s\u00ec saranno ammesse anche opere in rima purch\u00e9 rispecchino i temi test\u00e9 annunciati, vale a dire volgarit\u00e0 e lascivia.Infine saranno ammessi Corti che vedono il periodo storico di Dante come protagonista, per accontentare tutti quelli che hanno affastellato per anni idee senza mai azzeccare il tema dei Corti, baster\u00e0 una piccola, minuscola, insignificante, citazione di Dante o delle sue opere, per poi parlare di guelfi e ghibellini, capitani di ventura, lotte tra comuni, Impero e Chiesa, papi e antipapi e chi pi\u00f9 ne ha, pi\u00f9 ne metta, per rendere valido un qualsiasi Corto scritto per un altro Concorso applicando piccole modifiche, un \u201ctana libera tutti!\u201d per aiutarvi a sbarazzarvi di tutte quelle idee, quegli abbozzi, quegli incipit, vieti e ormai inutili.Viva la Rivoluzione! Ehm l\u2019Autogestione!"
    ],
    [
        "154137",
        "Seven_Legion",
        "Complimenti per aver indicato un tema e subito averlo bruciato elencando tutti i possibili sviluppi che noiavremmopotuto ideare..."
    ],
    [
        "154138",
        "GGigassi",
        "Ok, quindi F.A.S. si candida come organizzatoreE io che stavo pensando di organizzare una Sfida dei Corti"
    ],
    [
        "154139",
        "FinalFabbiX",
        "GGigassi ha scritto:Ok, quindi F.A.S. si candida come organizzatoreE io che stavo pensando di organizzare una Sfida dei CortiE invece no!A sorpresa vi annuncio che da stamattina abbiamo una terna!"
    ],
    [
        "154140",
        "GGigassi",
        "FinalFabbiX ha scritto:GGigassi ha scritto:Ok, quindi F.A.S. si candida come organizzatoreE io che stavo pensando di organizzare una Sfida dei CortiE invece no!A sorpresa vi annuncio che da stamattina abbiamo una terna!Che si palesi!Io comunque le regole per la Sfida dei Corti continuo a elaborarle"
    ],
    [
        "154141",
        "FinalFabbiX",
        "GGigassi ha scritto:FinalFabbiX ha scritto:GGigassi ha scritto:Ok, quindi F.A.S. si candida come organizzatoreE io che stavo pensando di organizzare una Sfida dei CortiE invece no!A sorpresa vi annuncio che da stamattina abbiamo una terna!Che si palesi!Io comunque le regole per la Sfida dei Corti continuo a elaborarleCome sai, siamo sempre stati favorevoli all'autogestione, riteniamo che sia un'ipotesi da tenere perennamente in considerazione, perch\u00e9 potrebbe portare un valore inaspettato al concorso. Siamo pertanto pronti a valutare modalit\u00e0 alternative per la gestione dei corti di quest'anno. Il 2022 potrebbe essere la svolta, il momento in cui gli admin si fanno da parte, il momento in cui l'anarchia prende il sopravvendo, mostrando al mondo che un concorso diverso \u00e8 possibile, anzi: non un concorso diverso, ma un concorso migliore.Perch\u00e9 \u00e8 solo con l'uguaglianza che si crea la bellezza, \u00e8 solo con la libert\u00e0 che l'arte pu\u00f2 sbocciare, mostrando a tutti il vero senso della vita, in una sinestesia di profumi e sensazioni.SpoilerSpoilerE non ti ho ancora detto quanti corti si potranno mandare al massimo quest'anno"
    ],
    [
        "154142",
        "GGigassi",
        "FinalFabbiX ha scritto:GGigassi ha scritto:FinalFabbiX ha scritto:GGigassi ha scritto:Ok, quindi F.A.S. si candida come organizzatoreE io che stavo pensando di organizzare una Sfida dei CortiE invece no!A sorpresa vi annuncio che da stamattina abbiamo una terna!Che si palesi!Io comunque le regole per la Sfida dei Corti continuo a elaborarleCome sai, siamo sempre stati favorevoli all'autogestione, riteniamo che sia un'ipotesi da tenere perennamente in considerazione, perch\u00e9 potrebbe portare un valore inaspettato al concorso. Siamo pertanto pronti a valutare modalit\u00e0 alternative per la gestione dei corti di quest'anno. Il 2022 potrebbe essere la svolta, il momento in cui gli admin si fanno da parte, il momento in cui l'anarchia prende il sopravvendo, mostrando al mondo che un concorso diverso \u00e8 possibile, anzi: non un concorso diverso, ma un concorso migliore.Perch\u00e9 \u00e8 solo con l'uguaglianza che si crea la bellezza, \u00e8 solo con la libert\u00e0 che l'arte pu\u00f2 sbocciare, mostrando a tutti il vero senso della vita, in una sinestesia di profumi e sensazioni.SpoilerSpoilerSpoilerE non ti ho ancora detto quanti corti si potranno mandare al massimo quest'annoHo qualche problema ad aprire gli spoiler, ma quotandoti ne vedo/intuisco il contenuto"
    ],
    [
        "154143",
        "djmayhem",
        "GGigassi ha scritto:FinalFabbiX ha scritto:GGigassi ha scritto:FinalFabbiX ha scritto:GGigassi ha scritto:Ho qualche problema ad aprire gli spoiler, ma quotandoti ne vedo/intuisco il contenutoGrassa risatata Jenna... Ehn... Jona jameson"
    ],
    [
        "154160",
        "F.A.S.",
        "Seven_Legion ha scritto:Complimenti per aver indicato un tema e subito averlo bruciato elencando tutti i possibili sviluppi che noi avremmo potuto ideare...Perch\u00e9 bruciato? Perch\u00e9 non sono parte della Triade? Se \u00e8 solo per questo vi autorizzo ad utilizzare qualsiasi cosa abbia scritto, in toto o in parte, per il concorso. L\u2019obiettivo era smuovere le acque, ho scritto tutto come una provocazione, ma se vi piace adottatelo pure, non mi oppongo di certo."
    ],
    [
        "154161",
        "F.A.S.",
        "GGigassi ha scritto:Ok, quindi F.A.S. si candida come organizzatoreHo ancora i brividi tanto era gelida la lama che mi hai conficcato nella schiena!Io sostengo l\u2019autogestione da te proposta e tu mi candidi? Non si fa cos\u00ec!"
    ],
    [
        "154163",
        "GGigassi",
        "Caro F.A.S., scusa per l\u2019equivoco ma qui si usa cos\u00ec, mica tutti gli organizzatori si sono candidati loro sponte.Comunque questa fantomatica terna non si \u00e8 ancora palesata, quindi vi illustro la mia idea della SFIDA DEI CORTI.Allora, in sostanza i partecipanti a turno sfidano gli altri a scrivere un Corto che soddisfi certe caratteristiche decise da loro, diciamo dei vincoli, che devono essere almeno due tra i seguenti cinque: ARGOMENTO, PROTAGONISTA, AMBIENTAZIONE, STRUTTURA, EXTRA.L\u2019ARGOMENTO \u00e8 il tema del Corto, quel qualcosa attorno a cui ruota la trama o buona parte di essa senza essere magari troppo manifesto prima della fine, e di cui pu\u00f2 sussistere una certa libert\u00e0 di interpretazione. Esempi di ARGOMENTO possono essere la Terra, l\u2019Invasione, il/i Venti, ecc. L\u2019ARGOMENTO \u00e8 un vincolo pi\u00f9 concettuale dell\u2019AMBIENTAZIONE.Il PROTAGONISTA \u00e8 come intuibile il vincolo che riguarda appunto il protagonista del Corto, che deve soddisfare il sostantivo o l\u2019aggettivo che viene proposto: potrebbe essere un Animale, un Robot, un Disadattato, ecc. Un PROTAGONISTA pu\u00f2 anche essere un personaggio fittizio gi\u00e0 esistente o un personaggio storico o una celebrit\u00e0.L\u2019AMBIENTAZIONE \u00e8 lo spazio materiale in cui si svolge il Corto, e deve essere presente in tutti i paragrafi a eccezione di un paio al massimo. Una Biblioteca e una Locanda sono delle AMBIENTAZIONI.Il termine STRUTTURA non va inteso in senso stretto ma comprende dei vincoli particolari che riguardano in generale gli elementi extra-narrativi: ad esempio il divieto di usare parole-chiave o il divieto di utilizzare elementi esterni al Corto per giocarlo.Gli EXTRA sono dei vincoli aggiuntivi di vario generi non catalogabili in nessuna delle altre categorie. Un EXTRA potrebbe essere l\u2019obbligo di inserire in uno dei paragrafi-chiave del Corto una frase prederminata che abbia senso nel contesto, un altro potrebbe essere l\u2019obbligo di inserire nel Corto un\u2019illustrazione predefinita.Ogni Corto portato a compimento dai partecipanti vale 1 punto di base. Per \u201cportato a compimento\u201d si intende che non presenta errori di rimandi, link non funzionanti, ecc.; Corti in cui si ravvisino problemi del tipo sopra elencati non saranno considerati validi. Errori grammaticali, di sintassi, ecc. non inficiano invece la validit\u00e0 del Corto.C\u2019\u00e8 la possibilit\u00e0 di incrementare il valore di un Corto (e quindi tendenzialmente la sua difficolt\u00e0 nel realizzarlo) utilizzando pi\u00f9 di un vincolo oltre ai due di default, oppure specificando ulteriormente i vincoli con dei concetti aggiuntivi. Ognuna di queste variazioni incrementer\u00e0 di un punto il valore di un Corto.Ad esempio, se lo sfidante proponesse un Corto con protagonista Lupo Solitario che deve andare alla Scoperta dell\u2019Europa in una Biblioteca, avendo a disposizione un massimo di due pagine per le regole e di sei per la parte narrativa con in pi\u00f9 l\u2019EXTRA di realizzare il Corto a fumetti, chi accettasse la sfida e ne realizzasse uno con queste caratteristiche guadagnerebbe 4 punti: al primo punto di base se ne aggiungono 3 per ognuno dei vincoli aggiuntivi imposti.Stessa cosa si verificherebbe se il Corto richiedesse come PROTAGONISTA un Robot Cattivo e Nerd e come AMBIENTAZIONE una Locanda nella Nebbia: le due specifiche ulteriori del PROTAGONISTA e quella aggiuntiva dell\u2019AMBIENTAZIONE valgono in totale 3 punti aggiuntivi, per un totale di 4. Il calcolo delle specifiche aggiuntive si basa sui concetti aggiunti, non sulle parole che compongono il vincolo: \u201cLocanda nella Nebbia\u201d vale come \u201cLocanda che si trova immersa nella Nebbia\u201d.Ecco, a turno ci si sfida a creare dei Corti secondo i vincoli che gli sfidanti decidono di volta in volta. Certo, ci sarebbe da riflettere sulla cadenza e la turnazione con cui proporre le sfide e la tempistica di realizzazione dei Corti, inoltre questa bozza non prevede alcuna partecipazione di votanti (che comunque sarebbero gli autori stessi o altri costretti obtorto collo a votare, come ogni anno) ma, insomma, devo pensare a tutto io?!"
    ],
    [
        "154164",
        "Seven_Legion",
        "USER ha scritto:Ad esempio, se lo sfidante proponesse un Corto con protagonista Lupo Solitario che deve andare alla Scoperta dell\u2019Europa in una Biblioteca, avendo a disposizione un massimo di due pagine per le regole e di sei per la parte narrativa con in pi\u00f9 l\u2019EXTRA di realizzare il Corto a fumetti...Ingegnoso ma un po' irrealistico... Eppoi lo scopo dovrebbe essere di far produrre dei bei lavori, non degli esercizi di testo atti a soddifare una sfida arzigogolata!Comunque confermo che e' tradizione storica del concorso quella di reclutare coattivamente i giudici, e anche facendo uso dei mezzi piu' subdoli..."
    ],
    [
        "154167",
        "Pirata delle Alpi",
        "Quindi, c'\u00e8 gi\u00e0 la Terna? Ottimo!"
    ],
    [
        "154169",
        "GGigassi",
        "Pirata delle Alpi ha scritto:Quindi, c'\u00e8 gi\u00e0 la Terna? Ottimo!Cos\u00ec dice FinalFabbiX, ma forse \u00e8 solo un trucco per contrastare l'autogestione"
    ],
    [
        "154185",
        "FinalFabbiX",
        "GGigassi ha scritto:Pirata delle Alpi ha scritto:Quindi, c'\u00e8 gi\u00e0 la Terna? Ottimo!Cos\u00ec dice FinalFabbiX, ma forse \u00e8 solo un trucco per contrastare l'autogestioneLa beffa pi\u00f9 grande che la terna abbia mai fatto \u00e8 stata convincere il mondo che la terna non esiste, e come niente... sparisce."
    ],
    [
        "154186",
        "djmayhem",
        "quest'anno la terna sar\u00e0 monocratica con GGigassi uno e trino"
    ],
    [
        "154194",
        "GGigassi",
        "La Terna '22 \u00e8 come l'araba feniceche ci sia ciascun lo dicedove sia nessun lo sa@djmahyem: pi\u00f9 che monocratica la mia terna sarebbe monAcratica, ma posso capire che questa boutade sia inintelleggibile fuori dai confini di Friuli e Veneto."
    ],
    [
        "154195",
        "Budellaro",
        "GGigassi ha scritto:pi\u00f9 che monocratica la mia terna sarebbe monAcratica, ma posso capire che questa boutade sia inintelleggibile fuori dai confini di Friuli e VenetoDa bergamasco posso dirti che la mona supera i confini"
    ],
    [
        "154198",
        "GGigassi",
        "Troppa grazie, Budellaro: intendevo IL mona e non LA mona"
    ],
    [
        "154199",
        "Pirata delle Alpi",
        "GGigassi ha scritto:Troppa grazie, Budellaro: intendevo IL mona e non LA monaCredevo di aver capito anch'io, ma ho fatto lo stesso errore di genere..."
    ],
    [
        "154204",
        "Budellaro",
        "Ahahah! ...ok, scusate, era mattina presto e avevo in mente quella cosa l\u00ec. Che potrebbe essere un buon tema per i corti, non di meno :-)"
    ],
    [
        "154217",
        "FinalFabbiX",
        "Test soluzione bug link ai subforum"
    ],
    [
        "154221",
        "GGigassi",
        "Stavo per fare lo splendido e scrivere \"da stamattina non ci si riesce a collegare a LGL Forum e speravo fosse perch\u00e9 \u00e8 finalmente uscito il bando 2022\", poi vedo un commento di FinalFabbiX e mi illudo che fosse VERAMENTE per quel motivo ma dopo averlo letto (girando un paio di pagine, visto che trovare i thread dei Corti non \u00e8 cos\u00ec immediato) scopro che mi ha fatto il controscherzo.Per\u00f2 ho notato che \u00e8 stato aperto un thread sui Corti 2022"
    ],
    [
        "154224",
        "\u00bf\u201e\u00e3\u00df\u00ea\u00aa\u00a7\u00ac",
        "Io non c'entro niente col crash del forum (credo)."
    ],
    [
        "154226",
        "lonewolf79",
        "in effetti siete gi\u00e0 un po' in ritardo con i tempi."
    ],
    [
        "154233",
        "Pirata delle Alpi",
        "Penso che l'aperura del thread significhi che la Terna stia facendo gli ultimi lavori sul bando... immagino che dobbiamo essere pazienti."
    ]
]